---
title: "หุ้นขึ้นมา 50% ถือว่าสำเร็จหรือยัง?"
slug: "/22"
date: "2017-06-24T14:17:46.000Z"
description: "เป็นคำถามที่ไม่มีคำตอบตายตัว เพราะขึ้นอยู่กับที่ตัวบุคคล"
image: "./images/graph-163509_1280_uktpfl.png"
featured: false
draft: false
tags: ["การลงทุน","แนวคิดการลงทุน"]
---

เป็นคำถามที่ไม่มีคำตอบตายตัว เพราะขึ้นอยู่กับที่ตัวบุคคล
แต่ละคนมีเป้าหมายการลงทุนที่ต่างกันไป แน่นอนว่าย่อมต้องการผลตอบแทนต่างกันไป

หากเราเป็นนักเก็งกำไรแบบ day trade แทบจะเป็นไปไม่ได้ที่หุ้นจะขึ้นมา 50% เพราะฉะนั้นหากขึ้นมาได้จริงก็อาจจะถือว่าประสบความสำเร็จมากๆ
แต่ถึงเราจะเป็นนักเก็งกำไรตามเทรนด์ก็อาจจะมีโอกาสน้อยเช่นกันที่จะได้ถึง 50%
แต่แน่นอนว่ามีโอกาสมากกว่า day trade เหตุผลก็เพราะระยะเวลาที่ลงทุน

ยิ่งเราให้เวลาลงทุนกับหุ้นตัวใดตัวหนึ่งมาก
โอกาสที่จะมีโอกาสได้ 50% ยิ่งมากขึ้นตามระยะเวลา
หากเราลงทุนระยะยาวขึ้นมาเป็น 1 - 2 ปี โอกาสได้ 50% นั้นก็สามารถอยู่ในวิสัยได้บ่อยมากขึ้น นั้นคือเราจะต้องได้ผลตอบแทนปีละ 25% ภายใน 2 ปี
และหากเราลงทุน 5 ปี โอกาสได้ 50% นั้นก็จะยิ่งมีความเป็นไปได้มากขึ้น
นั้นคือ เราจะต้องได้ผลตอบแทนปีละไม่ถึง 10% ภายใน 5 ปี ซึ่งสำหรับนักลงทุนทั่วไปแล้วถือว่ามีความเป็นไปได้สูง

เราจะสังเกตุว่ายิ่งเราลงทุนนานยิ่งมีโอกาสที่หุ้นจะขึ้นได้ถึง 50% ได้ง่ายขึ้น
สำหรับนักเก็งกำไรแล้ว หากได้ผลตอบแทนระดับนั้นน่าจะถือว่าประสบความสำเร็จ เพราะว่าใช้เวลาลงทุนที่น้อย
แต่สำหรับนักลงทุนระยะยาวแล้ว หากเราตั้งผลตอบแทนที่สมเหตุสมผลปีละ 15% ทบต้น
การได้ผลตอบแทน 50% ในระยะเวลา 5 ปีนั้นก็อาจจะถือว่าไม่ประสบความสำเร็จ
อย่างน้อยก็สมควรที่จะได้ภายใน 3 - 4 ปี ซึ่งก็คือผลตอบแทนประมาณ 15% ทบต้น

แต่อย่างไรก็ตาม หากเราลงทุนระยะยาวแล้ว อาจจะไม่สมเหตุสมผลนักหากเราจะตั้งเป้าหมายหาหุ้นที่มีโอกาสจะให้ผลตอบแทนเราที่ 50%
เหตุผลก็เพราะผลตอบแทนเราไม่สามารถกำหนดได้แม่นยำขนาดนั้น
สิ่งที่เราควรจะทำในฐานะนักลงทุนคือ หาบริษัทที่มีศักยภาพในการเติบโตระยะยาวที่แข็งแกร่ง และลงทุนในราคาที่ปลอดภัย ซึ่งในระยะยาวแล้วเรากำหนดไม่ได้ว่าผลตอบแทนจะเป็นเท่าไหร่ แต่หากเราลงทุนถูกตัวแล้ว เรามีโอกาสที่ดีมากที่เราจะได้ผลตอบแทนถึงระดับ 100% และอาจจะมากถึงระดับ 1000%

โดยสรุปแล้ว หุ้นที่ขึ้นมา 50% สำหรับนักเก็งกำไรจะถือว่าค่อนข้างดีมาก
แต่สำหรับนักลงทุนระยะยาวแล้ว 50% ไม่ใช่สิ่งที่ประสบความสำเร็จเท่าไหร่นัก
เพราะนักลงทุนระยะยาวย่อมมองหาผลตอบแทนทบต้นระยะยาวและนั้นหมายถึงระดับ 100% - 1000% ในระยะยาว แต่อย่างไรก็ตามส่วนใหญ่แล้วผลตอบแทนในระดับนั้น จำเป็นอย่างมากที่จะต้องลงทุนได้ถูกจังหวะในยามตลาดปกติที่ทุกอย่างสมเหตุสมผล อาจจะเป็นเรื่องยากหากเราจะหวังผลตอบแทนในระดับนั้นนักลงทุนทุกคนล้วนรู้ดีว่า

>ลงทุนในเวลาที่คนส่วนใหญ่ยังไม่เห็นค่า

มักจะได้ผลตอบแทนระยะยาวที่ดี

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
